事實查核實驗室: 冼國林對案件的描述誤導 對「藏有攻擊性武器」的相關法律理解錯誤

摘要

-商人冼國林在影片中提及一宗「藏有攻擊性武器」案件，指被告在暴動現場被搜出藏有士巴拿、對講機、電鑽等物品，但法官因為工具藏在背包內未有拿出來使用，便裁定被告罪名不成立。

-冼國林亦批評法官曲解條文中「藏有」一詞的意思，改為「展示」攻擊性武器才可定罪。專欄作家屈穎妍及立法會議員葛珮帆亦持有類似觀點，批評法官判決時考慮被告意圖。

-翻查傳媒報導，有兩宗案件的案情部分符合冼國林的描述，他可能把兩宗案件混為一談。

-第一宗案件被告被指搜出士巴拿、對講機、電鑽等物品，但控方並未提及該處有暴動，被告亦未被控暴動罪，故「被告在暴動現場」的說法沒有證據。

-第二宗案件中裁判官考慮到涉案工具藏在背包內，但這並非裁定罪名不成立的唯一理由，冼國林未有陳述裁判官的關鍵判決理由。

-根據《公安條例》下「攻擊性武器」的定義以及香港法院過往裁決，法庭不能僅因為被告藏有士巴拿、對講機、電鑽等工具而判其有罪，還須證明被告有意圖以這些工具傷人。

-冼國林對案件的描述誤導，而對「藏有攻擊性武器」的相關法律理解錯誤。

背景

商人冼國林在2020年8月21日於其YouTube頻道「冼師傅講場」上載影片，標題為〈唔識字、無常識，可以做法官及高官？香港怪現象〉。

影片一開始冼國林先批評法官「唔識字、無常識」，提及一宗涉嫌藏有攻擊性武器案件，指被告在暴動現場被搜出背包有「士巴拿、對講機、電鑽等」，認為案件在正常情況下能定罪，因為上述工具為攻擊性武器。冼國林指此案法官稱物件藏在背包內，未有拿出來使用，所以不算藏有攻擊性武器。冼認為這個說法不妥，因為被告事實上藏有有關工具，即使未有展示、使用，亦應定罪，更質疑法官不懂簡單的中文字和英文字。

士巴拿、對講機、電鑽一般理解並非攻擊性武器 , 佢個袋藏有一把刀就話適用於「藏有攻擊性武器」啫

冼國林識鳩法律咩
喺英國讀撚完1年GDL就喺藍屍圈子扮撚晒法律專家
成鳩日就咁用中文字面去睇啲罪名就當法律分析 好心拎本Archbold望吓條罪有乜定罪元素先出嚟鳩噏啦 呢啲泊車仔出嚟扮成功人士真係得啲廢老藍屍先會上當

冼國林應該無律師牌

無律師牌咪上淘寶淘個返嚟囉

藍屍識字架咩？

好笑在好多藍蠢西政治人物 政府內部都有人睇呢啲不學無術既垃圾係度9up
聽個廢中係度指點江山 唔怪得搞到一獲泡

藍屍只會睇返同自己諗法似嘅藍屍講嘢
唔會理個世界係點

老千商人！